廣州,上海,深圳本地人環境,地位如何?

政治地位
人工,工作,職位
商業,金融,創業(大小企,小店)
如何?

有冇俾外省人搶晒/打壓?廣州,深圳係唔係冇咩本地人做高官?

南方基本上都係由北方人做官

俾返南方人做嘅話隨時兩廣獨立變嶺南共和國

咁人工,工作,職位
商業,金融,創業(大小企,小店)
如何?

上海官場唔係有上海幫咩?

兩廣人：不了，舐共好搵啲

咁南方人都可以做北方官嘅

係唔係好少?

小平

咪玩啦 共產黨係農民鄉下佬...點會比城市出身既人話到事

其實廣州都幾多人憎北佬同共狗

真心想知
有幾多支那人打工月收入有1皮人仔以上
唔計做雞撈偏

近近地深圳石岩工廠工人約5千人仔到
(唔知有冇ot)

本地人最多咪中產 中級官
自己check 都check 有幾多人上到位

49年之後，除習外，最高話事人都係廣義既南方人(長江之南)

早幾年已經有post講廣東南方人高官淨反一個，其他都係北方人。
今日應該無埋？

高登定連登登過頭版蝗蟲廣告，
之後有認同既就係上海廣州

深圳講廣東話既人係低人一等

南方本地人呢，喺民企最吃香
大多唔係老細就係高層
北佬多數都係做低層，始終冇咩人脈
尤其潮州人公司最明顯，呢類公司高層多數講廣東話或者潮州話
做官做國企唔駛諗，高層多數北佬或者係D官二代

呢樣真，本地人好多有車有樓
生活無憂，根本冇動力再上游
反而發達嘅都係Ｄ外江佬，好似潮州人
當然有個例外，就係製造業發達嘅順德

係其實共產政權起源南方

元老多數南方人

憎又點，啲外賣仔送貨仔 下欄野咪又係要北佬做，啲租租又係北佬，買樓又係北佬。

廣州深圳通常係用村地分紅利益
換取文化 職場利益被入侵
上海其實民國年代已經好多外地人
文化一早改變左
民初上海電影已經係蝗語

村地分紅本質上就係本地人用土地去收割外地人既勤勞血汗, 利益牽制係外地人交租, 本地人生活無憂, 自然唔排外

憎北佬同匪語係廣府人嘅義務同責任！

共產黨員嗰啲囉,不過份糧用曬嚟應酬同請食飯.

我以前已經提過, 唔好幻想可以聯合廣東南方人捍衛南方文化, 土地分紅一早麻醉晒佢地, 香港係南方人被刻意孤立既處境

以前上海文化係同化到佢地
上海主體係江南蘇浙人士
再加廣東同埋江北人
呢D人後代都識上海話
不過而家係直頭唔融入仲迫本地人講北話，正仆街

由1841之後已經行緊唔同嘅路啦

粵人團結

省港澳去到民國年代好多事係共同體
大灣區本質上分別係要扶起深圳撈狗做南方殖民主

講廣東。廣東以北叫北方。

有咩大企業係廣東人/上海人創辦/渣旗?

廣東小商人/企業高職位有冇俾撈佬打壓?

深圳本地人有錢，但無權

用深圳隔開廣州香港好惡毒

打工係外省人，本地人唔使做

類似牛屎佬?

係。。。。。。

葉劍英
賀龍嗰啲
不過都幾廿年前
兩廣基本上無運行
除非又亂過

無能錯
城市原居民靠土地分紅可以基層變中產
或者更上一層樓

原居民基本都有地或者係中心區有層千萬市值既樓

隔開唔係最大問題
最大問題係賊深圳啲狼胎狗手段勁咬香港偷香港人錢去發展

呢種利益係掛勾係外地人身上
所以佢地一定會被牽制住唔排外

呢啲通常係集體村地
係共產黨分比佢地
維持南北本地外地人既利益平衡

你自己睇下七大政治局常委有冇一個廣東人？ 勿講常委 計埋後補委員都冇一個廣東人。

係咪講緊朱小丹？ 定黃華華？ 前者唔係廣東人 不過應該好細係廣州 應該識廣東話 後者梅縣人 早幾年退咗

呢啲利益其實係深圳本地人榨取外地人得來
所以支共啲文宣要挑撥佢地仇恨香港人去轉移視線, 以避免深圳外地人向深圳本地人報復

廣東省省長都唔係廣東人啦

最後一個咪係黃華華囉

深圳個班算最好
大部分都農村戶籍
做收租佬